比紅藍紫父母傷左心既你 入一入黎

你一d都唔可憐
一d都唔慘
反而你有更多機會去離開同溫層
可以更快知道對家傳既流言

最重要係
你可以將佢地當做你對頑固藍絲做思想工作既練習
講到佢嬲 就即刻嗲佢地兩句
我男人老狗 對住唔知幾多年冇主動掂過既老豆（極不孝）
都可以攬住佢隻手 笑住叫佢唔好嬲
依樣係其他人冇辦法做到

老實講
咁樣真係好冇自尊
但依個係做人仔女既責任
比起我地自己既立場同觀點
更多係要教佢地多聆聽接納唔同聲音，主動搵其他媒體
教佢地獨立思考，講邏輯而唔係訴諸情緒
教佢地用事實同証據說話
教佢地批判思考，唔好人云亦云
甚至可能唔使驚挑戰佢地嘅價值觀
只要你有足夠多既角度去spin
但要一直一直好好好脾氣，無論回應幾咁無理痴線，都唔好表現不屑，而係要理解

唯有咁樣，佢地先有機會肯去睇我地既資料。
黑警暴力合集，警黑勾結紀錄片，港台所有時政分析，民調報告...用數據、用事實、用權威去幫你建立論點

睇完應該至少覺得你唔係比人洗腦，但每個人父母唔同，唔敢話個個咁做都有用，但至少叫做真係盡左力

藍絲父母唔係不幸，而係責任同機會

下面開放父母反應，大家一齊諗點拆

自推

輕輕一推

見到隔離post 話叫父母download 連登
叫佢地睇埋一份

我唔夠膽
有時連登有d太刺激 太前既野
或者未fact check既
驚佢會好似執到寶咁

thx

連登多一毛
深藍人士可能齋睇啲一毛嘢

我叫咗 原因係睇財經台
但順手會睇到吹水台

我諗起前幾日有個熱門
係黑警點名屌d白衫
裡面倒轉晒d是非黑白
講到前線幾過份 佢地幾冇耐咁
真係痴線到爆

至驚啲父母聽到話係警察 就信啲一毛講嘅嘢 信到十足

btw 啲新icon 真係好頂癮

個post入面仲有好多 白衫既錄音
半真半假咁
唔係有follow 實每一日發生咩事既
真係會信到十足

有啲家長完全唔講道理
跟足所謂中國傳統 永遠唔相信自己仔女

駁唔到就發老脾 淨係識講粗口 錄音機咁 重複同一句嘢
我都放棄左佢地了

係 帶風向真係好容易

我又試下

連登咁撚多一毛
連連登仔都成日炒車

可能唔好直接駁 幫佢建立論述 問佢攞邏輯同証據

放棄討論就嗲佢 話好想互相了解多d 唔想因爲政治野有隔膜

上連登 自己都要時時記住獨立思考
父母都係叫佢睇多幾個事實基礎既媒體就算

冇啦 嘈完大交
起碼要冷靜一個月
我一開始都係理性咁講 不過佢地淨係相信自己見到嘅嘢
其他巴絲加油

陰謀論
陰謀陰謀論
中計論
成班以為炒車 跟手又原來冇抄
成堆即時資訊又冇fact check
一大堆半真半假
真膠假膠

其實連登門檻係好高

有機會既話要繼續ar
就算今次完左
都仲有之後好多次

思想工作係長期抗爭黎ga

加油

自推10次

1/10

2/10